# Вопросы к Android разработчикам

## Источники

- https://www.careerride.com/android-interview-questions.aspx

## Вопросы

### 1. Кратко расскажите о важных файлах и папках, когда вы создаете новое приложение android.

**Ответ**

Для нового приложения создаются следующие папки и файлы:

**src**: содержит исходные файлы .java для проекта. В этом файле пишится код для приложения. Этот файл доступен под именем пакета для проекта.

**gen**: в данной папке находится файл R.java. Это файл, генерируется компилятором, который ссылается на все ресурсы, найденные в проекте. Редактировать этот файл нельзя.

**Android 4.0 library**: в данной папке находится файл android.jar, содержащий все библиотеки классов, необходимые для работы приложения Android.

**assets**: в данной папке находится вся информация об HTML файле, текстовых файлах, базах данных и т.д.

**bin**: содержит файл .apk (Android Package), который генерируется ADT во время процесса сборки. Файл .apk является двоичным файлом. Он содержит все необходимое для запуска приложения Android.

**res**: в данной папке находятся все файлы ресурса, который используются приложением Android. Сюда вложенны папки: drawable, menu, layout, and values и т.д.

---

### 2. Подробно расскажите о коде в файле AndroidManifest.xml.

```xml
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<manifest xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android" package="com.example.careerride" android:versionCode="1" android:versionName="1.0">

<uses-sdk android:minSdkVersion="8" android:targetSdkVersion="18" />

<application android:allowBackup="true" android:icon="@drawable/ic_launcher" android:label="@string/app_name" android:theme="@style/AppTheme">

<activity android:name="com.example.careerride.MainActivity" android:label="@string/app_name">
<intent-filter>
<action android:name="android.intent.action.MAIN" />
<category android:name="android.intent.category.LAUNCHER" />
</intent-filter>
</activity>
</application>

</manifest>
```

**Ответ**

Файл AndroidManifest.xml содержит следующую информацию о приложении:

- Есть название пакета приложения.
- Код версии приложения 1. Это значение используется для идентификации номера версии приложения.
- Название версии приложения 1.0.
- Атрибут android:minSdkVersion элемента определяет минимальную версию операционной системы, на которой будет выполняться приложение.
- ic_launcher.png - это изображение по умолчанию, расположенное в папке с изображениями.
- app_name - определяет имя приложения и доступно в файле string.xml.
- В нем также содержится информация о Activity. Его имя совпадает с именем приложения.

---

### 3. Кратко опишите работу андройда.

**Ответ**

Activity обеспечивает пользовательский интерфейс. Когда создаётся новое приложение Android в eclipse через wizard, он спрашивает имя activity. Имя по умолчанию - MainActivity. Хотя вы можете указать любое имя. В основном это класс (MainActivity), который наследуется автоматически от класса Activity. В большинстве случаев приложения имеют одно или несколько видов activity, и основная цель activity заключается во взаимодействии с пользователем. Activity проходит через несколько этапов, известных как жизненный цикл activity.

Например

```java
packagecom.example.careerride; //Application name careerride

importandroid.os.Bundle; // Default packages
importandroid.app.Activity; // Default packages
importandroid.view.Menu;

public class MainActivity extends Activity
{
	@Override
	protected void onCreate(Bundle savedInstanceState)
{
	super.onCreate(savedInstanceState);
	setContentView(R.layout.activity_main);
}
@Override
publicbooleanonCreateOptionsMenu(Menu menu)
{
	// Inflate the menu; this adds items to the action bar if it is present.
	getMenuInflater().inflate(R.menu.main, menu);
	return true;
}
}
```

При запуске приложения метод onCreate вызывается автоматически.

---

### 4. Подробнее расскажите об Intents.

**Ответ**

Приложение может содержать ноль и более activity. Если вы хотите перейти от одного вида activity к другому, то Android предоставляет вам класс Intents. Этот класс доступен в виде пкета inandroid.content.Intent. Одним из наиболее распространенных применений для Intents является запуск новых видов деятельности.

Существуют два типа Intents.

1. Четкие Intents.
2. Неявные Intents.

Intents работают в паре с действиями и данными. Действия определяют, что пользователь хочет сделать, например, отредактировать элемент, просмотреть содержимое элемента и т.д. Данные определяют, на что они влияют, например, на человека в базе данных контактов. Данные задаются как объект anUri.

Прямое начало Activity

```java
Intent intent = newIntent (this, SecondActivity.class);
startActivity(intent);
```

Здесь SecondActivity - это имя целевой активности, которую вы хотите начать.

Неявное начало Activity

Если вы хотите просмотреть веб-страницу с указанным URL-адресом, вы можете воспользоваться этой процедурой.

```java
Intent i = newIntent(android.content.Intent.ACTION_VIEW,Uri.parse(“https://www.yandex.ru”));
startActivity(i);
```

если вы хотите набрать номер телефона, то вы можете использовать этот метод, передав номер телефона в разделе данных.

```java
Intent i = newIntent (android.content.Intent.ACTION_DIAL,Uri.parse(“tel:+9923.....”));
startActivity(i);
```

В вышеприведенном методе пользователь должен нажать кнопку набора номера, чтобы набрать номер. Если вы хотите позвонить на номер напрямую без вмешательства пользователя, измените действие следующим образом:

```java
Intent i = newIntent (android.content.Intent.ACTION_CALL,Uri.parse(“tel:+9923.....”));
startActivity(i);
```

Если вы хотите позвонить по телефону или воспользоваться Интернетом, напишите эту строку на AndroidManifest.xml.

```xml
<uses-permissionandroid:name=”android.permission.CALL_PHONE”/>
<uses-permissionandroid:name=”android.permission.INTERNET”/>
```

---

### 5. Как отправить SMS в Android? Объясните на примере.

**Ответ**

Отправка SMS-сообщений на уровне программного кода.

Возьмём кнопку в файле activity_main.xml.

```xml
<Button android:id="@+id/btnSendSMS" android:layout_width="wrap_content" android:layout_height="wrap_content" android:layout_centerHorizontal="true" android:layout_centerVertical="true" android:onClick=”sendmySMS” android:text="sendSMS" />
```

В приведенным выше коде при нажатии пользователем кнопки вызывается метод sendmySMS. sendmySMS - это метод, задаётся пользователем.

В файл AndroidManifest.xml добавим следующее утверждение

```xml
<uses-permissionandroid:name=”android.permission.SEND_SMS”/>
```

В файле MainActivity, java запишим следующий метод

```java
publicvoidsendmySMS(View v)
{
	SmsManagersms = SmsManager.getDefault();
	sms.sendTextMessage("5556", null, "Hello from careerRide", null, null);
}
```

В данном примере использованы два эмулятора. На первом эмуляторе Android (5554), с которого отправляется SMS сообщение, и второй эмулятор (5556), который является получателем сообщения.

---

### 6. Опишите класс SmsManager в Android.

**Ответ**

Класс SmsManager отвечает за отправку SMS сообщений с одного эмулятора/устройства на другой.

Напрямую этот класс конкретизировать нельзя вместо этого вызывается статический метод getDefault() для получения объекта SmsManager. Затем отправляется SMS-сообщение методом sendTextMessage():

```java
SmsManagersms = SmsManager.getDefault();
sms.sendTextMessage("5556", null, "Hello from careerRide", null, null);
```

Метод sendTextMessage() принимает пять аргументов.

- destinationAddress - номер телефона получателя.
- scAddress - адрес сервисного центра; можно также использовать null.
- text - Содержание SMS-сообщения, которое вы хотите отправить.
- sentIntent - Ожидание вызова при отправке сообщения..
- deliveryIntent - Ожидание намерения задействовать сообщение, когда оно будет доставлено.

---

### 7. Как можно использовать встроенные функции обмена сообщениями в приложении?

**Ответ**

Вы можете использовать Intent объект для активации встроенной службы обмена сообщениями. Вы должны передать MIME тип "vnd.android-dir/mms-sms", в методе SetType Intent, как показано в приведенном ниже коде.

```java
Intent intent = new Intent (android.content.Intent.ACTION_VIEW);
intent.putExtra("address", "5556; 5558;");// Send the message to multiple recipient.
itent.putExtra("sms_body", "Hello my friends!");
intent.setType("vnd.android-dir/mms-sms");
startActivity(intent);
```

---

### 8. Какие существуют варианты хранения данных в Android?

**Ответ**

- SharedPreferences
- SQlite
- ContentProvider
- File Storage
- Cloud Storage

---

# 9. Расскажите про хранение данных в SharedPreference на примере.

**Ответ**

SharedPreference - это самый простой механизм хранения данных в Android. Вы не беспокоитесь о создании файла или использовании API файлов. Он хранит данные в XML файлах. Класс SharedPreferences позволяет сохранять и восстанавливать пары ключ-значение примитивных типов данных. Вы можете использовать SharedPreferences для сохранения любых примитивных данных: булевых, плавающих, int, longgs и strings, данные хранятся в XML файле в папке data/data//shared-prefs каталог.

Применение SharedPreference (общих привилегий)

- Хранение информации о количестве посетителей (счетчик).
- Сохранение даты и времени (когда Приложение обновляется).
- Сохранение имени пользователя и пароля.
- Сохранение пользовательских настроек.

Например:

![Рис.1.](images/android.png "хранение данных в SharedPreference в Android")

Для хранения данных в основной активности на кнопке сохранения напишем следующий код:

```java
SharedPreferences sf=getSharedPreferences("MyData", MODE_PRIVATE);
SharedPreferences.Editored= sf.edit();
ed.putString("name", txtusername.getText().toString());
ed.putString("pass", txtpassword.getText().toString());
ed.commit();
```

В этом примере я предпринял два действия. Первая - MainActivity, вторая - SecondActivity. Когда пользователь нажимает кнопку сохранения, имя пользователя и пароль, которые введены в текстовые поля, они будут сохранены в файле MyData.xml. Здесь MyData - это имя XML файла, который будет создан автоматически. MODE_PRIVATE означает, что этот файл используется только вашим приложением. Txtusername и txtusername - это два элемента управления EditText в MainActivity. Для получения данных напишем следующий код в SecondActiviy при нажатии кнопки Load:

Public static final String DEFAULT=”N? A”;

DEFAULT - это определяемая пользователем глобальная переменная типа String. Если данные не сохранены в XML файле и пользователь нажимает кнопку загрузки, то приложение не выдаст ошибку. На экране появится сообщение "Данные не найдены". Здесь имя и передача являются теми же переменными, что и в MainActivity.

```java
SharedPreferences sf=getSharedPreferences("MyData", Context.MODE_PRIVATE);

String Uname=sf.getString("name", DEFAULT);

String UPass=sf.getString("pass", DEFAULT);

if(name.equals(DEFAULT)||Pass.equals(DEFAULT))
{
    Toast.makeText(this, "No data is found", Toast.LENGTH_LONG).show();
}

else

{
    Txtusername.setText(Uname);
    Txtpassword.setText(UPass) ;
}
```

---

### 10. Каковы ключевые компоненты архитектуры Android?

**Ответ**

Архитектура Android cостоит из 4-х ключевых компонентов:

- Ядро Linux
- Библиотеки
- Android Framework
- Приложения Android

---

### 11. Каковы преимущества наличия эмулятора в среде Android?

**Ответ**

- Эмулятор позволяет разработчикам работать с интерфейсом, который действует как будто это настоящее мобильное устройство.
- Возможность написания, тестирования и отладки кода.
- Эмулятор безопасен для тестирования кода на ранней стадии проектирования.

---

### 12. Что вы можете сказать об activityCreator?

**Ответ**

- activityCreator - это первый шаг к созданию нового проекта Android.
- Он состоит из скрипта оболочки, который используется для создания новой структуры файловой системы, необходимой для написания кодов в Android IDE.

---

### 13. Что вы знаете об Intents?

**Ответ**

- Сообщения об уведомлениях для пользователя в Android могут отображаться с помощью Intents. Пользователи могут реагировать на Intents.
- Существует два типа Intents - Explicit Intent, Implicit Intent.

---

### 14. Что такое Explicit Intent?

**Ответ**

- Explicit Intent указывает на конкретную деятельность, которая должна соответствовать этому Intent.
- Они используются для внутренних сообщений приложения.

---

### 15. Что такое Implicit Intent?

**Ответ**

- В случае Implicit Intent, намерение только объявляется.
- Платформа должна найти activity, которая может на нее отреагировать.
- Поскольку целевой компонент не декларируется, он используется для активации компонентов других приложений.

---

### 16. Что делают Intent фильтры?

**Ответ**

- В зависимости от услуг и видов деятельности, которые будут ими пользоваться, может быть несколько Intent.
- Каждый компонент должен сказать, на какие Intent он хочет отреагировать.
- Фильтры Intent отфильтровывают Intents, на которые эти компоненты готовы дать ответ.

---

### 17. Где размещены детали макета? Почему?

**Ответ**

- Детали макета размещаются в XML файлах.
- XML-компоновки обеспечивают последовательное и стандартное средство настройки формата определения графического интерфейса пользователя.

---

### 18. Что хранится в контейнерах?

**Ответ**

- Контейнеры содержат объекты и виджеты в указанном порядке.
- Они также могут содержать labels, поля, кнопки или дочерние контейнеры.

---

### 19. Что такое ориентация?

**Ответ**

- Ориентация определяет, должна ли LinearLayout быть представлена в виде строк или столбцов.
- Значения задаются с помощью setOrientation()
- Значения могут быть Горизонтальными или Вертикальными.

---

### 20. Почему важно установить права доступа?

**Ответ**

- Для защиты данных и кода используется ограничения на разрешения.
- В отсутствие таких ограничений код и данные могут быть скомпрометированы, что может привести к нарушению их функциональности.

---

### 21. Что такое AIDL?

**Ответ**

- AIDL - это аббревиатура Android Interface Definition Language.
- Он обрабатывает требования к интерфейсу между клиентом и службой коммуницирует на одном и том же уровне посредством межпроцессного взаимодействия.
- Процесс включает в себя разбиение объектов на примитивы, понятные для Android.

---

### 22. Какие типы данных поддерживает AIDL?

**Ответ**

AIDL поддерживает следующие типы данных:

- Строки
- Списки
- Карты
- charSequence
- все родные типы Java-данных, такие как int, long, char и Boolean.

---

### 23. Расскажите о Nine-patch image.

**Ответ**

- Nine-patch в названии изображения относятся к способу изменения размера изображения: 4 угла, которые не масштабируются, 4 ребра, которые масштабируются по одной оси, и средний угол, который может масштабироваться по обеим осям.
- Nine-patch позволяют изменять размер изображения, которое может быть использовано в качестве фона или другого размера изображения для целевого устройства.

---

### 24. Какие диалоговые окна поддерживает Android?

**Ответ**

Android поддерживает 4 диалоговых окна:

1. AlertDialog: Диалоговое окно поддерживает от 0 до 3 кнопок и список выбранных элементов, который включает в себя бокс и радио кнопки.
2. ProgressDialog: Данное окно является расширением AlertDialog и поддерживает добавление кнопок. На дисплее отображается колесо или индикатор выполнения.
3. DatePickerDialog: С помощью этого диалогового окна пользователь может выбрать дату.
4. TimePickerDialog: С помощью этого диалогового окна пользователь может выбрать время.

---

### 25. Что такое виртуальная машина Dalvik?

**Ответ**

- Это виртуальная машина Android.
- Это только интерпретатор виртуальной машины, которая выполняет файлы в формате Dalvik Executable (.dex). Этот формат оптимизирован для эффективного хранения и запоминания.

---

### 26. Перечислите этапы, которые связаны с преобразованием Android в более новую версию?

**Ответ**

Чтобы выпустить новую версию, требуется много изменений и должен быть план изменений. Шаги, которые необходимо предпринять:

1. Для начала разработчик ПО получает разрабатываемую или стабильную версию образа системы. Это включает в себя различные сертификаты и правила и положения по развертыванию.
2. Сборка проходит операторское тестирование, и это один из важных этапов, так как позволяет находить и исправлять множество ошибок.
3. После этого регуляторы, модераторы и операторы выпускают устройство для релиза исходного кода. Написанный код проверяется на наличие ошибок и наличие признаков соглашения, заключенного между авторами, выполняется верификация.
4. На заключительном этапе начинается разработка программного обеспечения, начинается серийное производство устройства и его продажа конечному пользователю.

---

### 27. Какова роль совместимости в Android?

**Ответ**

- Совместимость определяется в терминах устройств, совместимых с Android, на которых запущено любое приложение. Это приложение написано сторонними разработчиками с использованием платформы Android, которая поставляется в виде SDK и NDK.
- Существует множество фильтров, которые используются для разделения устройств, находящихся в режиме совместимости для приложений Android. Устройства, совместимые с Android, должны иметь разрешение на использование под своей торговой маркой. Устройства, не прошедшие проверку на совместимость, просто указаны в исходном коде Android и могут использовать торговую марку android.
- Совместимость - это способ, с помощью которого пользователь может участвовать в платформе приложений Android. Исходный код является бесплатным для использования и может быть использован любым человеком.

---

### 28. Какие существуют различные формы связи, предоставляемые приложениями в Android?

**Ответ**

Существует несколько форм связи:

1. Интернет-телефония: Используется в приложениях на основе SIP. Оно включает в себя полный стек протоколов SIP, а так же интегрированный сервис управления вызовами. Эти сервисы позволяют настраивать голосовые вызовы без управления сессиями на транспортном уровне. Это обеспечивает успешную связь путем определения связанных с ними носителей.
2. NFC (Near field communications): Оно используется для обеспечения взаимодействия между разработчиками, создающими новый класс приложений. Эти новые приложения создаются и предоставляются в качестве услуги пользователям, организациям, продавцам и рекламодателям. Он позволяет пометить приложение, которое интересует пользователя. Метка позволяет пользователю общаться через службы беспроводной телефонии и позволяет использовать аппаратное обеспечение устройства.

---

### 29. Какие мультимедийные функции способствуют популяризации Android?

**Ответ**

Приложения включают в себя следующее:

- Микшируемые аудиоэффекты - разработчик может легко создавать аудио окружения с помощью API, и кнопки, которая поставляется вместе с ней, например, для создания эквализации, усиления низких частот, функции наушников и т.д. Android предоставляет инструменты, которые могут быть использованы для микширования аудиоэффектов и их применения.
- Также поддерживаются новые медиа форматы, такие как VP8. Это открытый формат сжатия видео, использующий контейнерный формат, который может работать на всех платформах и поддерживающий кодировку AAC и AMR. Приложения позволяют снимать видео более высокого качества.
- Приложение позволяет получить доступ к нескольким камерам, что позволяет использовать API для объединения камеры и ее свойств в одну. Платформа предоставляет приложение для подключения камеры с высоким и низким разрешением.

---

### 30. Каким сервисам разрешено запускать одиночный процесс?

**Ответ**

- Android позволяет всем службам и приложениям запускаться на одиночном процессе. Такое поведение является поведением по умолчанию, которое может быть изменено с помощью различных настроек и функций.
- Процесс может быть объявлен с помощью атрибута процесса android:. Таким образом, компонент помещается непосредственно на процесс. Сервис не является отдельным процессом и сам по себе является процессом, если он не определен отдельно.
- Сервис также не используется в качестве потока, но определяет другие потоки в программе для выполнения работы и создания приложения.
- Приложение запускается и находит ошибки в программе, и сервис просто предпринимает необходимые действия по их устранению. Служба также реагирует на ошибки, когда это необходимо.

---

### 31. Какие шаги необходимо предпринять в Жизненном Цикле обслуживания?

Сервис обеспечивает надлежащее функционирование системы.

- Сервис начинается с функции Context.startService() и система получит сервис, используя метод onCreate(). Для запуска сервиса он обращается к методу StartCommand(Intent, int, int) с соответствующими аргументами, которые дает клиент.
- Если служба запущена, но по какой-либо причине пользователь не хочет запускать ее, то он использует метод Context.stopService() или stopSelf() для корректной реализации службы для пользователя.
- В связи с многочисленными вызовами метода Context.startService() программа не производит вложенности программы и показывает остановку сервисов.
- Службы могут использовать команды метода stopSelf(int) что бы остановить свою службу. Сервис не останавливается до тех пор, пока не будут обработаны все процессы.

---

### 32. Какие режимы работы сервисов в Android вам известны?

**Ответ**

Существует два режима работы, которые необходимо выполнить в зависимости от значения, возвращаемого функцией startcommand(). Режимы работы следующие:

- START_STICKY: этот режим используется для служб, которые явно запускаются и останавливаются в соответствии с потребностями и запросами пользователя.
- START_NOT_STICKY или START_REDELIEVER_INTENT: этот сервисный режим используется для служб, которые работают только при отправленной им команде обработки. Это означает, что они выполняются на основе команды, которая передается им, давая команду на выполнение.
- Клиенты используют Context.bindService(), который используется для получения постоянного соединения для службы. Для создания службы, которая еще не запущена, используется команда onCreate.

---

### 33. Для чего нужен жизненный цикл процесса в Android?

**Ответ**

Система Android будет хранить все процессы сервиса, которые размещены в одном месте до тех пор, пока сервис не будет запущен или не будет подключен к клиенту. Приоритет процесса делится на несколько этапов, когда память заканчивается или процесс должен быть остановлен.

Жизненный цикл процесса выглядит следующим образом:

- Сначала запускается сервис затем выполняются следующие методы onCreate(), onStartCommand() и onDestroy(). Эти методы будут выполняться самыми первыми, чтобы выполнить процесс, не будучи убитым.
- Когда сервис запущен, тогда процессы можно считать менее важным, чем те которые видны и используются в данный момент. Это делается, так как на экране отображается очень мало процессов, видимых пользователям.
- Клиенты привязаны к сервисам, которые они предоставляют, требуют более высокого приоритета в списке выполнения.
- Запускаемый сервис использует API startForeground(int, Notification), позволяющий всем сервисам работать в режиме реального времени. В качестве не подлежащих уничтожению сервисов система рассматривает только сервисы, в которых пользователь все еще активен.

---

### 34. Как все выполняемые действия выполняются в основном потоке?

**Ответ**

Все запущенные или доступные приложения по умолчанию работают в основном потоке пользовательского интерфейса. Изменения могут быть сделаны, чтобы заставить его работать по-другому или запустить его работу или остановить работу. Исключением является определение того, что код обрабатывает вызовы IPC, поступающие от других процессов. Система используется для обслуживания отдельных пулов всех процессов и потоков. Один пул состоит из потоков транзакций, которые находятся в каждом процессе для отправки всех входящих вызовов. Это позволяет обрабатывать звонки между пользователями в специализированном режиме. Позволяет создавать отдельные потоки, которые используются для медленного кода, и избегать блокировки потоков основного пользовательского интерфейса. Выполняемые службы могут быть уничтожены системой, если она выходит из памяти. Система перезапускает службу и реализует функцию StartCommand() для возврата активности обратно в пул памяти.

---

### 35. Какие типы данных, используются в Android?

**Ответ**

Данные могут передаваться между различными службами и видами деятельности с использованием следующих типов данных:

- Primitive Data Types: используются для обмена данными о деятельности и сервисах приложения с помощью команды Intent.putExtras(). Эти примитивные данные передаются командой для отображения постоянных данных с помощью механизма хранения. Это встроенные типы данных, которые используются с программой. Они обеспечивают простоту реализации типа и простоту использования команд.
- Non-Persistent Objects: используются для совместного использования сложных и нестойких объектов. Это определяемые пользователем типы данных, используемые в течение короткого периода времени и также рекомендуемые. Эти типы объектов позволяют получить уникальные данные, но при этом создают сложную систему и увеличивают задержку.

---

### 36. Какие методы, необходимы для совместного использования объектов?

**Ответ**

Существует несколько типов методов:

- Singleton class: используется для компонентов приложения, которые работают в одном и том же процессе. Это позволяет конструкции запускать только один экземпляр за раз. Он включает статические методы с именем getInstance(). Этот метод возвращает экземпляр при первом вызове. Этот метод также создает глобальный экземпляр, чтобы его можно было легко вызывать, не используя больше памяти при создании и уничтожении процесса.
- Общедоступное статичкое поле или метод: используется в качестве альтернативного метода для обеспечения доступа к данным в рамках Activities и Services, которые предназначены для использования широкой аудиторией. Определяет статические поля или методы, которые используются другими классами в приложении. Метод используется для совместного использования объекта, создаваемого статическим полем, указывающим на объект и другие доступные поля.
- HashMap of WeakReferences to Objects: указывает длинные клавиши, отображающие действия, вызываемые объектом из другого объекта. Это после отображения посылает уникальный и длинный ключ, чтобы показать достоверность объекта.

---

### 37. Какие методы необходимы для совместного использования постоянно заданных объектов?

**Ответ**

Устойчивые объекты появляются, когда есть процесс, находящийся в рабочем состоянии, и система может выполнять любые действия, такие как перезапуск или отключение. Если есть какие-либо данные, которые будут сохраняться и требуются от других данных, то очень важно сохранить их и поделиться ими таким образом, чтобы если одно действие завершается, можно было выполнить другое без каких-либо помех. Для совместного использования сложных постоянных объектов, определяемых пользователем, требуются следующие подходы:

- Параметры приложения: позволяет пользователю изменять настройки параметров и делать их доступными для некоторых других объектов.
- Файлы: права на файлы могут быть установлены так, чтобы любой другой файл также мог пользоваться для совместного использования объектов.
- Контент-провайдеры: предоставляют удобные шаблоны, позволяющие пользователю выбрать объект и поделиться им другими функциями.
- База данных: база данных может использоваться для хранения пользовательских данных и может легко связываться между пользователем и субъектом, который в ней присутствует.

---

### 38. Какова процедура проверки состояния активности в Android?

**Ответ**

- Статус активности может быть только запущен и остановлен. Старт означает, что активность запущена и в рабочем состоянии. Он находится в состоянии исполнения и выполняет некоторые действия. В то время как состояние остановки означает, что активность остановлено и не выполняет никаких действий в системе.
- Для просмотра или проверки статуса активности существует команда, которая должна быть использована как NEW_TASK_LAUNCH флаг, который отслеживает все выполняемые действия и главная команда, под которой находится флаг, дается как startActivity() вызов. Для того, чтобы вывести стек активности перед запущенным процессом, необходимо использовать команду, указанную выше. Данное действие может быть запущено удаленно с помощью удаленных служб. Эти сервисы позволяют легко взаимодействовать с клиентом и предоставляют образец для отображения на локальном сервере.

---

### 39. Напишите программу, которая показывает, что пакет добавлен или удален.

**Ответ**

Пакет представляет собой набор похожих или разных классов, которые могут быть добавлены или удалены. Пакет, добавленный в команду как действие PACKAGE_ADDED со следующим параметром, позволяет передать сообщение о добавлении во всю систему и таким же образом использовать действие команды удаления, т.е. PACKAGE_REMOVED.

Программа, выполняющая оба действия, выглядит следующим образом:

```java
<receiver android:name ="com.android.samples.app.PackageReceiver">
<intent-filter>
<action android:name="android.intent.action.PACKAGE_ADDED"/>
<action android:name="android.intent.action.PACKAGE_REMOVED"/>
<data android:scheme="package" />
</intent-filter>
</receiver>
```

---

### 40. Какие меры безопасности есть в Android?

**Ответ**

1. Android использует множество мер безопасности, чтобы уберечь их от хакеров. Они спроектированы путем внесения изменений в устройства или установки программного обеспечения на мобильный телефон.
2. Android-приложение использует песочницу, которая является очень популярной и позволяет ограниченный доступ к информации, которая является очень частной и чувствительной для пользователя.
3. Он позволяет устанавливать разрешения на использование информации. Используется шифрование сообщений.
4. Пользовательские условия и соглашения также заботятся о безопасности пользователей. Android не разрешает приложениям работать в системе других приложений и использовать их ресурсы. Android с открытым исходным кодом, что позволяет разработчикам оперативно вносить изменения для повышения безопасности.

---

### 41. Какие метки необходимы для создания пользовательского интерфейса, который включает в себя макет?

**Ответ**

Android предлагает широкий спектр виджетов пользовательского интерфейса. Для этого необходимо создать несколько кнопок, а также разрешить комбинировать несколько виджетов с помощью одного многоразового компонента. Существуют XML файлы макета, в которых каждая метка может быть сопоставлена с экземпляром класса. Используются следующие метки:

- `<requestFocus />`: позволяет компоненту оставаться в фокусе.
- `<merge />`: слияние компонентов и их свойств в один для создания кода компонента.
- `<include />`: включает в себя файлы библиотек и визуальные компоненты XML.
- `<merge />`: метки, которые могут быть объединены с ним для соединения макета.

Визуальные компоненты XML также используются для определения общей структуры макета.

---

### 42. Напишите программу, показывающая создание пользовательского интерфейса, который включает в себя макет.

**Ответ**

Программа, использующая пользовательский интерфейс, включая схему расположения:

```java
<com.android.launcher.Workspace
android:id="@+id/workspace"
android:layout_width="fill_parent"
android:layout_height="fill_parent"
launcher:defaultScreen="1">
<include android:id="@+id/cell1" layout="@layout/work" />
<include android:id="@+id/cell2" layout="@layout/work" />
</com.android.launcher.Workspace>
```

Используемые метки:

<include />: это тэг элемента и включает в себя другие XML файлы макета. Он вызывает файлы макета, используя их имя и включая @layout. Параметр "@" определяет включение файла макета в программу. То же самое в примере включено дважды. Тег переопределяет некоторые атрибуты, включенные в макет. Можно добавить идентификатор, который однозначно идентифицирует приложение и компоненты, используемые внутри него.

---

### 43. Какие методы позволяют избежать утечки памяти в Android?

**Ответ**

Приложения для Android хорошо связаны с памятью, но у них есть недостаток запуска большого количества приложений, которые хранятся в памяти, чтобы сделать обработку быстрее. Чем больше приложений в памяти, тем быстрее будет происходить переключение между приложениями. Утечек памяти можно избежать, изменив контекст. Контекст используется для многих операций, но используется для доступа к ресурсам на Android. Виджеты имеют в своих конструкторах контекстный параметр.

Существует в основном два типа контекста: либо деятельность, либо применение. Программа выглядит следующим образом:

```java
@Override
protected void onCreate(Bundle state)
{
     super.onCreate(state);
     TextView label = new TextView(this);
     label.setText("Test memory leak");
     setContentView(label);
}
```

Если в контексте происходят утечки, то активность может привести к утечке памяти. Можно проверить утечку всей активности. Система автоматически создаст и уничтожит одно из действий по умолчанию. Android перезагрузит приложение с помощью политики ротации. И он будет поддерживать все статические поля в рабочем состоянии. 

---

### 44. Какие шаги необходимо предпринять, чтобы избежать утечек памяти, связанных с контекстом?

**Ответ**

Для проверки и предотвращения утечек памяти, связанных с контекстом, необходимо выполнить следующие действия:

- Никогда не держите ссылки на длительный период времени в привязке к контексту деятельности. Этот показатель может иметь ту же продолжительность жизни, что и показатель активности, или различную длительность, которая зависит от типа активности, выполняемой на данном действии.
- Использование контекстного приложения намного лучше, чем контекстно-активность, так как оно позволяет повторно использовать приложение снова и снова, а действие можно просматривать или выполнять только один раз. Приложение занимает меньше времени на исполнение, а активность может занять больше времени, так как состоит из нескольких программ.
- Нестатические внутренние классы следует исключить при работе, так как они не контролируют жизненный цикл класса static-inner и слабо ссылаются на активности, которые находятся внутри процесса и используются в нем.
- Не стоит полагаться на сборщик мусора, так как он не является оптимальным решением для определения утечек памяти.

---

### 45. Какие шаги необходимы для настройки параметров Linkify вызывающих intent?

**Ответ**

Linkify используется для передачи intent в активности. Параметр linkify позволяет вызывать звонки и выполнять определенные действия. Процесс выполнения linkfy выглядит следующим образом:

- Linkfy используется для вызова процесса в TextView и позволяет преобразовывать сопоставление шаблонов в связи с intent.
- Linkify контролирует выбранные пользователем целевые ссылки и позволяет изменять их для последующих действий.
- Linkfy позволяет пользователю выбрать ссылку, и когда пользователь выбирает ее, он вызывает действие VIEW на контент, который использует URI, связанный с ссылкой.
- Android получает содержимое, представленное URI, и используемые данные. Он ищет компонент ContentProvider, который зарегистрирован в системе и совпадает с URI создаваемого контента.
- Если найдено совпадение для запроса, сделанного Android, то URI будет использован ContentProvider и MIME тип данных может быть возвращен для URI.
- Android использует активность, записанную в системе, которая использует фильтр intent, соответствующий как действию VIEW, так и типу MIME для данных, которые могут быть связаны с URI.
